美前白宮顧問納瓦羅： 「中共即將對台動武」

班農警告 「如果台灣淪陷，美國就玩完了」

前白宮貿易顧問納瓦羅（Peter Navarro）近日出席由前白宮首席策士班農（SteveBannon）主持的節目《戰情室》（War Room）時警告，中共恐怕即將對台灣動武。班農則警告，如果台灣淪陷，在高科技領域上「美國就基本玩完了」。

班農《戰情室》節目目前在影音平台「Rumble」上播出。身為川普政府對中鷹派大將的納瓦羅6日在《戰情室》節目中表示，他判斷在拜登上台後，中國接下來要做的事情，就是要對台灣動武，「中國將對台灣動武，以測試拜登」。

納瓦羅認為，中國人民解放軍將調動一些軍艦，採取試探性行動，看看是否會遭到美國海軍抵抗，「我認為中國一定會對台灣動武，並以某種方式拿下台灣」。

納瓦羅指出，美國圍堵中國的西太平洋第1島鏈，基本上令中國海軍難以動彈，很難在全球海域到處航行，以成為全球超級強權，而在戰略層面上，台灣對美國和中國都至關重要，台灣位於第1島鏈的中點，如果中國能讓身為美國盟友的台灣，無法在軍事上對抗中國，那麼中國基本上就控制了台灣，並能放眼對外擴張，「中國的做法，基本上就是日本人以前的策略」。

班農則引述美國人工智慧國家安全委員會（NSCAI）本月初向美國國會提交的報告指出，台灣擁有先進的半導體製造能力，「如果台灣淪陷，在高科技領域上，美國就基本玩完了」。對此，納瓦羅表示同意，並強調無法迴避經濟安全與國家安全方面的相互關聯性。

一直開注

拜登：sleepy Joe

拜登會關注!!!

睇唔到班農廢up係有咩用

左鳩: 如果弊燈上台 支共打台灣 咁我道歉認錯囉! 你地班侵粉敢唔敢咁有責任心先!

好撚悶兒登揸旗呀繼續鍵盤啦我哋

打台灣而家唔止係民族問題，仲係實務科技問題，老共真打台灣誘因大左好多

一日未真正覺得威脅到
都唔會出手

all talk, no action

中共嘅戰狼態度，肯定會有一戰
你見佢可以死一半人6億都唔介意就知
關鍵都係成班中共高層條命

All talk, no action

班農

算把啦

但係 納瓦羅

By 傻閪UC Irvine 博士生莫哲暐

美國海軍 兵力仲未夠包住台海 南海

打嘅話真攬炒喎
全世界堅係可以開始學匪語

兩岸統一是否都市傳說？
我由上年等到而家，可能等多幾十年，個孫出咗世都唔會發生
戰狼上身又點，只能口交不敢動武

支共見全世界永遠都係all talk no action
加上國力又強咗
開打真係唔奇

前
班農

台灣有核武能力
一個以色列 一個台灣都係公開嘅祕密
當年唔係美國策反左個負責核武嘅呀head 之後拆左啲設備嘅話已經有幾粒
不過美國啲報告相信台灣一路都有keep到部分產能同藍圖
山區有相關設施
所以似係以色列咁有能力做唔做
除非習近平癲左唔係唔會打
增加軟實力 好似tiktok咁等啲人對中國態度軟化仲實際